---
title: 'wallabag v2 et conférence au PHP Tour à Clermont-Ferrand'
date: '25-03-2016 14:00'
taxonomy:
    category:
        - Blog
    tag:
        - wallabag
        - php
        - symfony
        - phptour
---

Lundi 23 mai, avec [Jérémy](https://twitter.com/j0k), nous serons à Clermont-Ferrand pour parler de **[wallabag, comment on a migré vers Symfony3](http://event.afup.org/php-tour-2016/programme/#1777)**.

> wallabag est une application opensource de lecture différée : elle vous permet de mettre de côté la version épurée d'un article pour la consulter plus tard où que vous soyez. Créée il y a 3 ans à base de fichiers PHP comme on faisait en 2005, nous avons décidé il y a maintenant un peu plus d'un an de migrer le projet à Symfony. Au cours de ce talk, nous présenterons donc le projet wallabag et tout son écosystème : son concept, son socle technique (API REST, tests unitaires, Rulerz, RabbitMQ, Capistrano), les difficultés rencontrées, la communauté et les projets qui tournent autour, la roadmap pour les semaines à venir.

D'ici là, wallabag v2 sera sortie : elle sera disponible au téléchargement en version stable le dimanche 3 avril, jour des [3 ans du projet](http://www.loeuillet.org/poche-pour-remplacer-instapaper-pocket-et-readability).

Ça promet donc quelques semaines encore bien chargées.

Ah tiens, on a commandé des stickers pour le projet. J'en aurai forcément sur moi, n'hésitez pas à venir m'en demander.

![Stickers wallabag](stickers.jpg)